【特稿】古天奴仲有機會攞歐聯

【體育】利物浦淘汰曼城闖入歐聯4強，而舊將菲臘比古天奴所屬的巴塞隆拿卻爆冷出局，不過原來後者也有取得冠軍獎牌的資格。

根據歐聯規則，冠軍隊伍可以獲得40面獎牌，然後由球會決定由哪位球員獲分獎牌。如果利物浦最後贏得歐聯冠軍，今季曾經為紅軍上陣5場歐聯比賽的菲臘比古天奴（Philippe Coutinho），雖然已於1月轉投巴塞隆拿，卻因此仍有資格取得歐聯冠軍獎牌，但最後決定權仍落在利物浦手上。

其實菲臘比古天奴離隊後，利物浦依然攻力驚人，更打破曼聯保持的歐聯單季入球紀錄。在8強次回合賽事，羅拔圖法明奴（Roberto Firmino）把握機會奠勝的入球，把紅軍今季在歐聯的入球數字增至33球，打破曼聯在2002/03賽季攻入32球的歐聯單季入球紀錄。

利物浦之後還要面對歐聯4強的賽事，即至少多賽兩場，絕對有機會再度改寫這個紀錄。

古仔又贏

如果可以，分埋比球帝好嗎

我地more than a club